@inproceedings{Khoule-Mangeot-hadji-Mamadou-Nguer-Thierno-Cisse:TALAF:2016,
    author = "Khoule, Mouhamadou and Mangeot, Mathieu and hadji Mamadou Nguer, El and Thierno Cisse, Mame",
    title = "iBaatukaay : un projet de base lexicale multilingue contributive sur le web \`a structure pivot pour les langues africaines notamment s\'en\'egalaises",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 11 : TALAF",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "95-107",
    note = "Generally, African languages are less-resourced languages",
    abstract = "En g\'en\'eral les langues africaines sont des langues peu dot\'ees. La plupart des ressources existantes sont sous format papier. Il y a une raret\'e d'outils informatiques pour ces langues. C'est pour apporter des solutions \`a ces probl\`emes que le projet iBaatukaay est lanc\'e. Son objectif est de mettre en place une base lexicale multilingue contributive sur le web pour les langues africaines notamment s\'en\'egalaises (wolof, pulaar, bambara, etc.). Le projet doit \^etre une base pour la constitution de correcteurs orthographiques, de traducteurs automatiques et autres dictionnaires \'electroniques. iBaatukaay se veut utile et ouvert \`a la collaboration de toutes les personnes ayant un int\'er\^et pour les langues concern\'ees et les donn\'ees produites seront t\'el\'echargeables gratuitement sous licence Creative Commons.",
    keywords = "base lexicale multilingue, langues africaines, S\'en\'egal, architecture pivot, iBaatukaay, jibiki, XML, wolof, pulaar, bambara, fran\c{c}ais.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/TALAF/8.pdf"
}
